{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_010815",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "기영회도"
    },
    "text": "技栄会図\\n\n慶尚北道尚州市錦山1ギル16(華西面)鳳山書院\\n\n1986年12月11日に指定されたのが、「岐路所」に関する絵だ。この絵は朝鮮中期の文臣、盧守信などが参加した妓老宴の様子を描いたものである。岐路所は、太祖の時に設置され、老齢の王や正二品以上の高官を優遇するための官舎である。岐路に立つ機会は年に2回あり、その集まりを記念して絵に描かれたのである。 この絵はアン・ギョンという朝鮮前期の画家によって描かれたもので、大きさは横71cm、縦135cmである。絵の上部には「ギヨンフェド」という題名が書かれており、真ん中には宴会場面が描かれている。また、下段には参加者の名前や字、号、本館、品階などの座目が書かれている。 この絵には宴会に参加する人々の他にも、踊る侍女や仕える侍女、侍従などの付随的な人物の様々な動作と姿勢が自然に描かれている。この絵は風俗画と呼ばれ、自然な風俗や社会を背景にした人々の様子を描いたものである。朝鮮中期には宮廷や朝廷のさまざまな行事や士大夫の野外雅集の場面を描いた契会図がよく制作されたが、安堅が描いた『大小歌儀仗図』『中廟調書連関使連図』『科挙図』などと共に、この絵も儀軌に属している。",
    "QA": [
        {
            "question": "この絵の名前は何ですか？",
            "answer": "この絵の名前は「ギヨンフェド」と言います。"
        },
        {
            "question": "この絵は何を描いていますか？",
            "answer": "この絵は妓老宴の様子を描いています。"
        },
        {
            "question": "この絵はいつ指定されましたか？",
            "answer": "この絵は1986年12月11日に指定されました。"
        },
        {
            "question": "この絵を描いた画家の名前は何ですか？",
            "answer": "この絵を描いた画家の名前はアン・ギョンです。"
        },
        {
            "question": "この絵の大きさはどれくらいですか？",
            "answer": "この絵の大きさは横71cm、縦135cmです。"
        },
        {
            "question": "絵の下段には何が書かれていますか？",
            "answer": "絵の下段には参加者の名前や字、号、本館、品階などの座目が書かれています。"
        },
        {
            "question": "この絵はどのようなジャンルの絵ですか？",
            "answer": "この絵は風俗画と呼ばれ、自然な風俗や社会を背景にした人々の様子を描いたものです。"
        },
        {
            "question": "この絵はどのような行事を描いたものですか？",
            "answer": "この絵は妓老宴という行事の様子を描いたものです。"
        },
        {
            "question": "この絵は儀軌に属していますか？",
            "answer": "はい、この絵は儀軌に属しています。"
        },
        {
            "question": "この絵にはどのような人物が描かれていますか？",
            "answer": "この絵には宴会に参加する人々の他にも、踊る侍女や仕える侍女、侍従などの付随的な人物が描かれています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 376,
        "QA": 326
    }
}